(劇透) 進巨 推測艾倫POV

文長 小心劇透
最後有TL;DR
—————————————————————————————————————
共識

艾倫一生最重視嘅野
1.追求自由
2.同伴嘅安全 (其中米敏>希>讓康莎>里漢）
3.帕島嘅未來
世界對艾族無止境嘅惡意威脅到呢三樣野 所以艾倫宣稱要用地嗚踏平世界
—————————————————————————————————————
猜測

艾倫係影帝

艾倫好清楚地嗚係件泯滅人性嘅事 會殺好多無辜人 亦知道父母同104期都唔會認同滅世做法 但依然實行因為地嗚最終目的唔係滅世 而係同始祖同謀消滅怪誕蟲 解放艾族嘅唯一方法

世界對艾族嘅憎恨可以歸納成兩點
1.瑪萊濫用巨人之力、持續散播偏頗歷史造成嘅偏見
2.對艾族可以變成巨人嘅恐懼
唔解決呢兩點 世界根本無可能接納艾族和平共存 帕島亦唔會有真正嘅自由

所以艾倫同始祖嘅目標有兩個
1.瑪萊要反省過錯 帶頭解開艾人係惡魔嘅誤會
2.結束巨人之力 將艾族變成普通人

第一點幾乎已經成功 艾倫用地嗚毁滅左瑪萊大陸
剩低嘅瑪萊人係存亡之際領悟到自己係罪有應得 發誓唔會再犯同樣錯誤

第二點關鍵在於怪誕蟲
巨人暗示左好多次怪誕蟲係巨人之力嘅源頭 但係滅蟲唔係容易嘅事

現實中怪誕蟲源自幾億年前 可以推斷出蟲係無自我意識 剩係遵循生物本能嘅生命體 怪誕蟲所有行動都以生存 即係137話吉克所講嘅”繁衍”為目標
而從蟲嘅外觀行為可以睇到”寄生蟲”嘅特性(寄生始祖脊椎>寄生艾倫) 寄生蟲其中一個特點就係為左生存繁殖會影響宿主嘅行為 因為宿主(艾倫)同寄生蟲(怪誕蟲)嘅存亡係直接掛勾 生命有危險嘅時候蟲會出於本能控制艾倫反抗

呢點解釋左點解艾倫違背角色設定攻擊珍視嘅同伴 同艾倫做唔到任何自殺行為嘅原因 因為地嗚篇開始進巨嘅反擊都係蟲操控
你覺得呢個艾倫真係自由?
—————————————————————————————————————
救世聯盟係艾倫有意組成 目的係要佢地連同怪誕蟲殺死自己
由始至終艾倫嘅目標都係同怪誕蟲同歸於盡 解決巨人問題
佢需要信得過又有實力同怪蟲對抗嘅人完成呢件事

艾倫好清楚104期同伴一定會阻止地嗚 都知道佢地感情太深落唔到手殺佢
所以一直扮黑臉引導佢地前進 希望佢地關鍵時候落到手
指出阿爾敏嘅軟弱 唔可以對敵人(Eren)心軟(112)

不惜講大話解開米卡莎對自己嘅執著(112)

引導萊納阻止自己?(133)

殺死我係唯一出路(134)

其他人似係機緣巧合下加入(或者未來係注定)
—————————————————————————————————————
救世聯盟最關鍵嘅人物係阿爾敏同米卡莎

阿爾敏最後唔係無啦啦入左”道路” 而係始祖帶領下同吉克見面

說服吉克同死左嘅巨人幫手為自由而戰 突破怪誕蟲控制嘅歷代巨人圍攻

呢點只得阿爾敏做到 艾倫都forshadow過阿爾敏係拯救人類嘅人

而吉克獻出生命完成古利夏”阻止艾倫”嘅遺願 同時幫助艾倫完成拯救艾族計劃 認證左古利夏當年嘅預言

米卡莎就注定係最後殺艾倫嘅人 怪誕蟲最後反抗用脊髓霧將艾人變哂巨人 得阿卡曼同智巨唔會受巨人化影響(138) 兵長受傷情況下米卡莎係最有能力了結艾倫嘅人 最後米卡莎猶豫果陣令佢下決心嘅正正係始祖/艾倫傳比佢嘅夢境 (話係FF嘅)

最後成功殺死艾倫同失左宿主嘅怪蟲 艾倫臨死前都拆穿左112話講嘅大話 令米卡莎最後可以釋懷 自由咁生活落去
—————————————————————————————————————
Aftermath
巨人之力消失 Gabi Jean Connie 九成九變返普通人
艾族失去左變巨人嘅能力同地嗚嘅威脅 世界對艾族嘅仇恨唔會即刻消退
但可以推斷末世環境人類會以生存為先 暫時放下恩怨 加上馬萊配合解除誤會承認責任
世界都會隨著時間了解艾族人非惡魔嘅本性 (好似Gabi Nicolo咁）

知道艾倫真正計劃應該得女王同始祖
女王個B似係始祖轉世
艾倫為左帕島犧牲一切 唯一救贖係轉生做鳥獲得自由
Mikasa東洋血統可能有後續
最後一格抱B可能真係路人農夫
—————————————————————————————————————
TL;DR
艾倫同始祖同謀做嘅一場戲 目的係為左永久消滅巨人之力 令艾族與世界共存
艾倫必須死 係唯一消滅怪誕蟲 終結重複悲劇嘅方法
地嗚必須發動 否則救世聯盟唔會組成 瑪萊唔會反省 104期都唔會狠心殺艾倫
艾倫知道殺蟲係艾族唯一救贖 亦知道地嗚將會帶來地獄 但佢想知嘅係地獄嘅盡頭 可能係希望 都可能係絕望 身為最後一任進巨艾倫已經睇唔到更遠嘅未來
知道答案嘅只有生存下來 繼續前進嘅人

以上係我個人猜測 艾主席睇到未來點會咁易輸 一定mastermind哂所有野啦
如果係我諗多左 最後艾主席只係想殺哂全世界我都會接受嘅

咁樣都唔錯
都解釋到點解尤喺到笑

希望蟲蟲滅世成功
成套漫畫無一個角色值得生存
可以寫到全部主角無晒光環同魅力都好少有

就算無巨人之力，各國之間仍然都會戰爭
仍然會有唔同的王
仍然會出現像始祖一樣既奴隸
人類永遠無可能得到自由

LM, 希望真係可以咁樣結局,但對於艾倫最後點都要死我依然好SAD

呢個解釋幾好

開頭睇情報我都屌到仆街
但今日睇完熟肉
其實讀者對艾撚太有期望
依家咁樣可能對佢係解脫

艾倫
巴打個推論好合理
結局係咁都收哂貨

支持蟲蟲
蟲蟲只係為咗繁殖，蟲蟲冇錯到
蟲蟲 Life matters

如果結局真係咁 我又覺得成件事好合理

零之鎮魂曲

作者講過係個bitter ending
都預左最後會虐艾倫
最緊要結局合理就收貨

高達00個天人差唔多概念

唔錯
即係和平①/魯魯修 +除蟲滅巨人

跛 反而樓豬呢個解釋下eren更有腦同雄心

應該唔係和平①
係魯魯修+除蟲滅巨

艾倫：我要將所有巨人一匹不漏地驅逐出去

蟲係有自我保護意識果個point
其實一開始艾撚比兵團圍住開槍開下
都一野爆個巨人骨架出黎保護佢

你個推測好好 係真就以

留名睇估中

睇個勢應該8～9成係呢個方向

是 下個月開估

Lm，希望係咁

想問下點解三笠知道艾撚係巨人個口入面？

我都覺得艾倫只係睇到地獄 佢其實睇唔到地獄嘅盡頭係咩 佢只係相信留低嘅人會幫佢達成佢嘅夢想

我反而估睇到地獄嘅盡頭嘅係古利夏 佢本身猶豫應唔應該傳巨人俾艾倫 因為佢見到艾倫會大屠殺 但係因為佢知道地鳴過後嘅未來先選擇叫吉克阻止艾倫 但係又同時傳巨人俾艾倫

會咁估嘅原因 純粹係因為艾倫係通過古利夏嘅記憶睇到自己嘅未來 咁會唔會有啲嘢係得古利夏先知而艾倫唔知

如果係咁,就解釋咗點解艾撚冇操控到左膠們嘅free will
但如果艾撚諗到滅蟲咁長遠,真係mindfuck

但我記得創哥講過話會係bad end,姐係點

仲有一點我覺得族長係其中一個有分食ymir既人，而佢既巨人一直流落，因為佢由一開始就無比人食，無有系統地繼承下來，而呢一個巨人今代就係艾倫，佢注定要由一開始既［剝奪自由］，變為為佢既族人［奉獻］佢自己既生命換來自由，由佢開拓既故事，由佢終結。

Lm
一個月後返嚟睇

咁弗洛克同堆新兵咪枉死，既然都要比左膠團救世咁守碼頭來做咩
佢地都係代表島入邊大部分人意願，佢地死唔會停止島上邊的擴張思想

應該唔關事
係艾倫自己下意識發動能力

係咪枉死就睇結局係咪帕島被反攻

艾倫最後幫手打條蟲咪得，都引左出來

同堆條蟲咩能力，咩時候先會出現，點死
都係作者講哂，d設定之前提都冇提過

合理 都幾明顯137係左膠明既集數 138係Mikasa既集數
艾撚唔迫到佢地咁 佢地根本唔會落到手

設定要受傷先變到巨人
果下係就咁爆出黎

艾倫有咬手喎

以艾倫同始祖係做戲 最後敵人係怪蟲為前題睇返 可以搵到好多線索

怪蟲控制嘅歷代九巨都係連住骨架

而始祖控制嘅okapi可以自由行動 所以始祖同歷代九巨係唔同勢力

解釋到點解歷代九巨咁廢 佢地只係無意識嘅自我防護機制

聰明嘅吉克知道只要一日有艾族(巨人之力) 悲劇都會繼續落去

說服始祖合作消滅巨人之力 解放始祖2000年悲劇

始祖放走豬(幫艾族逃離被宰殺嘅命運)

Anime Season 4 OP lyrics
Let's start a new life from the darkness
Until the light reveals the end
Sinister faces, growing curses
This is my last war
巨人故仔借用左好多北歐神話嘅傳說 尤彌爾亦都係神話中嘅巨人之祖
地嗚滅世等同北歐神話嘅諸神黃昏 註定會發生而無法避免
奧丁(艾倫)嘅犧牲代表了諸神(巨人)時代嘅結束
Destruction and regeneration
剩低嘅人會重建新世界 開創屬於人類嘅時代

Ba-ba-ri-as-ras-ti-ti-ti-ras-ti-ti
(Angels planning disguised)
Ba-ba-ri-as-ras-ti-ti-ta (Rastis! Rastis!)
(With devil's faces)
而艾倫就係為左打破持續2000年悲劇 不得不扮演惡魔嘅tragic hero

有心嘅人一早發現巨人Season 2 Ending 劇透左成個結局
滅世係注定唔會成功
"

"
呢幕係Westworld裡面我最鍾意嘅一幕
一啲細節、隱晦嘅伏筆係一個精采嘅故事嘅要素
好多人抗拒魯魯修結局係因為最後無交代任何野就世界和解
令個零之鎮魂曲純粹變左個plot twist story-wise上好唔合理
如果有寫好伏筆 讀者可以理解角色嘅行動嘅話
GOT最後龍媽燒城都唔會比人鬧爛尾

有興趣嘅人可以循我個方向重睇一次 應該可以搵到更多線索

蟲係所有巨人之力嘅來源 始祖/艾倫只係借用蟲嘅力量
一般寄生蟲寄存係宿主身體 唔會過度干涉宿主行動

除非蟲/宿主有生命威脅 蟲會出於生存本能反擊 因為宿主同蟲嘅存亡係息息相關

艾倫唔係唔殺蟲/自殺 而係被蟲控制下做唔到 所以先要救世聯盟落手

想知多啲 巴打可以搵下寄生蟲嘅特性

古利夏睇到嘅未來片段係艾倫傳比佢嘅 而艾倫睇唔到死後嘅未來
所以古利夏睇到嘅片段只可能係138話或之前

1.係地嗚
2.艾倫被斬首
或者可能兩樣都有
兩樣都唔係古利夏想見嘅未來
最後都傳巨人比艾倫 因為艾倫說服佢咁做係拯救艾族唯一出路

而最後古利夏叫吉克阻止艾倫 幫艾倫解脫同時拯救艾族

好多人又話咩 滅世唔成功 敵國就"一定"打島國
艾族就"一定"收皮

你點知
第一 滅世殺左地球幾多% 人先 消滅左幾多兵器
可能地鳴殺到人地100年都翻唔到本
104班 艾族可以生活 100年
第二 可能阿明 Gabi Falco 為首 做談和呢

咁容易再起兵打咩

講到臭晒
前幾話漫po有幾個好似你咁講都敗走咗
你所講既可能，咪就係搏機率、運氣
全世界死淨種聯合軍幾十年後出個艾倫、艾爾文，咁艾族咪收皮
咪就係艾倫唔想做既野

高質

英雄所見略同

只有一點補充，就係Eren要死係要俾多一個巨人食進巨。咁Eren作為尾二嘅進巨，先可以透過末代進巨去確實預見呢個計劃嘅結局萬無一失

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢邊d好似正常d
但都係太多地方解釋唔到
等睇139話

原本係

進巨不斷前進嘅精神係由未來傳到過去
我傾向最後一任進巨＝艾倫；不斷前進嘅精神＝艾倫追求自由嘅意志
正正艾倫只知道方法唔知到結局 眾人嘅奮鬥先有意思

如果係借寄生蟲變巨人嘅話
之前好似講過巨人無人繼承嘅話會隨機傳俾是但一個艾人點解釋
等睇作者拆埋呢個伏筆

正如樓主咁講，消滅怪誕蟲係要剝奪所有Eldian嘅巨人化能力。留意並唔止係九大巨人之力，而係一般Eldian最基本變身無腦巨人嗰種反應。要搞到打針飲酒吸氣嗰D全部失效

然後剩低嘅各族人類：
- 長期再無方法分出邊個先係Eldian, 驗血都冇用，想報仇都無得報；
- 中期社會結構被地嗚破壞，Eldian同Marley可以完全混居通婚，你中有我我中有你；
- 短期所有人視Eren為共同敵人，齊心對抗之後合力重建

當然一般人類嗰種紛爭戰火長遠係會重現嘅，但係唔會再好似之前食人咁恐怖血腥喇⋯⋯

無異議

話時話 點解瑪雷人變到無垢巨人

馬萊人無變到巨人

如果最後真係咁我覺得上到神檯
而且我會更加鍾意艾倫

但係仲有“路”呢個bug嘅存在 艾倫亦都應該唔會就咁退場 所以照計下集應該會係艾倫同尤米爾喺路入面嘅戲份

我同樓主睇法相同
唯一唔同係我覺得艾倫係想滅世
滅世 同 滅蟲 都想做

講漏一點
地鳴後世界嘅各項工業科技同軍事力量大減
糧食減產
冇能力發動戰爭
相反帕島有珍貴資源同東洋技術
足以一躍成為美國一樣嘅超級大國
就好似冇人打得冧美國咁
地鳴後冇人打得過握有技術，資源同人力嘅帕島

下集一定會交代返艾倫 始祖 女王角度
"路"似係用巨人之力創造嘅領域 所以最後會一齊消失

其實結局係開放式結局就得，唔洗寫死結論，左膠明話會繼續努力達至世界和解，馬雷軍官亦都話會同艾族人和好，另一邊有人D死剩種激進份子話一定要向帕島報仇，而真正最後帕島命運係點，結局留返個懸念可能仲好，或者再加插返一幕有條蟲甚至十幾條蟲係湖底準備附身馬雷人／艾人，咁既結局可能仲正

新動畫op有句
"Angels Playing Disguise with Devil's Faces"
Eren係天使扮惡魔
所以係幾合理
第一次睇歌詞都大概估到

呢個都唔錯 唔洗再煩

同意

2000年前尤米爾(夏娃) 從大地惡魔拎到巨人之力(禁果)
令2000來尤米爾的子民背負原罪

2000年後尤米爾 將巨人之力交托比艾倫 解開艾族原罪
衛衣>艾倫打扮
惡魔面具>Angels planning disguised with devil's faces
提燈>做引路人角色 黑暗中引領艾族到達曙光

留名，結局果時返黎睇

真
個OP聲稱spoil-free 但一聽就知句句歌詞都有暗示

一聽就知
Children果句對應中東細路

仲有巨人煙霧同變身爆炸

我覺得樓主個結局會好過創哥個結局

留名等睇創哥埋尾埋得差過樓主

lm

今朝睇過 絕對認同最尾係冇晒巨人之力
ed2就係結局

我覺得艾撚死左都好，巨人化嘅艾族人未必會變得返人類

現時為止得始祖顯示過有寄生蟲本體 而且始祖至今應該未試過斷絕繼承
詳細巨人之力點樣跳去另一個人就冇解釋
但故事入邊設定所有艾族人都由「道路」跨越時空相連
照計巨人之力如果冇通過儀式繼承就會通過「通路」去左另一個艾族人度

必要之惡
好似當年美國唔扔原子彈去日本 就會係美軍登島打平民嘅全面戰爭 戰爭仲拖耐死傷仲多

艾族用巨人之力稱霸左全世界兩千年，兩千年黎唔知屠殺過幾多個國家同民族，全世界都對艾族恨之入骨
如果艾族冇左巨人之力同地鳴，其他國家仲唔趁機報復？

或者反其道, 將全世界變晒巨人咁嘅話 咪冇戰爭囉

有生之年睇到呢個故事
真係好幸福

唔明 認真問 如果艾撚被殺可以令到世界冇巨人嘅話 咁點樣解釋有巨人之力嘅人被殺嘅話巨人就會隨機繼承落新出世嘅BB到？

I mean艾撚被殺 始祖一樣可以繼承落去新出世嘅B到(例如女王個B)

巨人講過好多次蟲係巨人之力嘅根源 第一隻巨人都係因為接觸到蟲而誕生
所以可以合理判斷滅蟲=消滅巨人之力

而從蟲嘅行動同寄生蟲嘅特性可以推斷出蟲需要宿主先生存到(尤米爾>艾倫)
呢一刻蟲寄生係艾倫身上
所以殺死艾倫>蟲沒有宿主>蟲死亡>巨人之力消失

始祖巨人只係巨人之力一部分 唯一殺死力量根源(蟲)先可以解決問題

幾合理，如果係咁end都唔錯

艾撚追求自由 結局將佢變成奴隸
呢個結尾幾黑暗

X men

其實條蟲都仲係好迷
每個艾人都有條蟲?
定由頭到尾都得一隻
如果係咁ymir死後經每代進巨傳到艾撚度?

搞咗咁耐原來係打蟲我會好失望

超自然力量唔需要太多解釋 人可以變巨人已經係件唔合理嘅事
Ymir一直冇真正嘅"死亡" 而係走左入超越生死嘅"道路"入面

所以2000年黎蟲一直寄生係始祖身上 直到艾倫接力

再推測下地鳴後嘅情況
地鳴消滅左世界大量人口 清美估計東洋無辦法作為一個國家繼續運作 其他國家應該係同樣情況

假設地鳴已經踩爛左世界九成土地 破壞哂成個生態系統 無法耕種 短時間內都唔適合定居

而唯一冇受地鳴影響嘅地方只得帕島 又稱"樂園島"
145王嘅願望正係人類存亡之際建立一個遠離衝突嘅樂園

帕島大部分土地冇受地鳴影響
四面環海 有豐富海洋資源
有大量珍貴天然資源"冰爆石"
末世下帕島將會係世界唯一淨土 最後嘅"樂園"
剩低嘅人將會以島民嘅身份遷徙到帕島 創建共存嘅未來

建立一個不分種族 不分國籍 和諧共處嘅烏托邦

巴打高質 同之前睇到有個「森林理論」好似。 人會受到自己身邊環境影響，而有固定睇法，只有走出「森林」先會出到唔同既結果。 莎夏老豆之前都有講過呢樣野。
一開始
人vs巨人
之後
艾人vs艾人
之後
艾人vs 馬萊
到而家
艾倫vs世界
根據呢個發展，最後係人類vs蟲都幾合理。而每次艾主席話戰鬥，都係代表佢要走出森林

good view

但咁點解釋lost girl夢境？
畀米卡莎睇艾倫撞機死嘅夢境又有咩意思？

Lost girl唔係原作者寫 係搵其他人寫嘅外傳
你當官方出嘅同人就得 唔使太認真考究

有人話法仔係最後一任進巨，點睇？

一直都覺得莎夏老頭係個智者
動畫新OP歌詞都暗示左好多
>This is my last war
>You are the real enemy
艾倫嘅最後一場戰爭 同時真正嘅敵人另有其人

睇唔出法仔要食艾倫嘅原因

進巨能力係探視未來 換言之歷代進巨都會受最後一任持有者影響
所以我覺得最後一任進巨係艾倫 歷代進巨受到未來艾倫追求自由嘅精神影響不斷前進
為左到達2000年後勝利嘅呢一刻

咁既open=139咁多話冇推進過任何野=shit

係咁既話格利沙搶始祖時點解蟲蟲唔出黎

兩樣野黎
古利夏搶嘅係始巨巨人
蟲寄生係始祖尤米爾身上

覆埋上面
#1最尾 #91 有我地鳴後發展嘅睇法

更正：始祖巨人
中文翻譯係有啲混亂
始祖巨人＝Founding titan
始祖尤米爾＝Founder Ymir

咁根據故事，蟲蟲幾時+點樣去左艾倫到， 因為艾倫爆頭，掂到吉克， 可以入道路， 之後說得左ymir ?

怪蟲寄存始祖身上2000年>艾倫爆頭>死前一刻接觸吉克進入道路>說服始祖交出怪蟲>成為下一任宿主>蟲幫艾倫駁頭(救宿主)

137話蟲同樣有駁頭救艾倫嘅行為 顯示宿主對蟲生存嘅必要

我都認同得依個結局先真正做到解放艾爾迪亞人
就算用地嗚殺哂島外嘅人 淨返係島入面嘅巨人只會重演返巨人大戰
同埋都解到點解艾倫會專登留記憶比梟同格里沙講要拯救阿爾敏同三笠
因為只有佢地兩個可以喺138話殺到艾倫
不過都唔知點樣可以一集畫得哂d野

搞咁多野都係no more mutants?

比起全地球
安樂死應該係更加和平既方案
呢個結局要死大部分人類
換來一小部分既艾族生存

但法仔動畫見到未來
呢個同當時艾倫第一集一樣

安樂死，無巨人，到時變咗好似現實世界咁，飛機大炮核武，人類滅亡

依個我都知
鬼叫主角係艾族人咩
有邊個會想自己嘅族群安樂死
打個比喻
殺9成中國人可以解放香港/要香港人安樂死你會揀邊個
相信都唔洗諗

我諗咁都makes sense
咁艾倫就唔係純粹uno reverse成為oppressor，
係爭取變革嘅人 (即使殺左出面8成人)
滅蟲確實根除唔到戰爭，
但係會令到艾族同其他人返返去同一個level

樓主覺得作者會點樣frame艾倫嘅行為
好似炎拳或者the last of us嘅joel
寫到你會支持主角，但就唔會係英雄
諫山會點寫

全世界得返艾族人果陣條蟲可能會將所有人變哂做無腦巨人

合理

都係傾向魯魯修結局
唯一諗唔明係艾倫俾人爆頭前應該唔會知道有條蟲 除非個滅蟲計劃係即時係道路到諗

我估都係有後一任進巨 艾倫有睇過佢嘅記憶先可以有咁嘅計劃

艾撚死咗 = 蟲死 = 冇哂巨人
咁邊度有得繼承進巨

都合理
但用地嗚引同伴殺自己達到殺蟲 再無巨人之力
我覺得唔係想為左令世人唔再驚艾族

而係對於追求自由既艾倫黎講 巨人之力係唔自由
得13年命，會夾硬被變無腦巨，傳承巨人之力要上演互食悲劇
結束巨人之力係會令族人得到真正自由

其次佢要確保巨人之力無左既時候
族人點樣可以保護自己 唯一方法係踩平世界
滅哂世界聯合軍 無力入侵柏島
咁短期內世界要重建 同時柏島係咁發展科技
變相島內既國力會勁過其他國 到時無巨人之力都可以保護自己

總結 地嗚原因
1.引104期殺自己》殺蟲〉結束巨人之力》達到真自由
2.踩平世界 保護島

我仲以為得巴哈同PTT先有高質推論，連登仔最叻剩係識爛尾爛尾，好彩仲有樓主

同意
滅世(99%)同完全終結巨人之力都係目的

成套漫畫主調都係講戰爭同仇恨帶嚟嘅傷害，所以滅世一定唔會成功。

艾倫都講過「自己推動自己的人，所看到的地獄又有所不同，他們看到的是地獄盡頭之物，那可能是希望，也可能是更加殘酷的地獄，只有不斷前進的人才能知道。」，依家嘅戰爭同地鳴就係地獄，因為艾倫死咗所以睇唔到地鳴後會發生咩事(地獄盡頭），可能係人類重蹈覆轍自相殘殺(另一個地獄)，亦有可能係互相幫助(希望)，只有活下來嘅人自己去前進先知，艾倫只係提供一個畀佢地去自由選擇嘅機會。

巨人係我想佢有bbq ending嘅漫畫

地嗚=二戰 瑪萊=納粹德軍咁就解釋到今季動畫啲軍人咁似德軍

搞咁多野
點解可以用始祖絕育
唔可以用始祖取消無垢
或者始祖將無垢變做巨人之力
理論上應該全部都做到

我都係 想 eren mikasa 幸福 唔想咁慘
哩幾日諗返起最尾果幕 想喊了

我都唔明個豬有咩意思，放佢地走？

好想睇樓主寫咩
但動畫黨只能忍耐

報到咩地嗚差唔多毁滅曬所有城市 只留低左成班人仲生存緊 重建起碼二三十年 帕拉迪島仲有大把艾族但科技落後幾十年 計條數艾族發展完咁岩各國都重建完阿 唔通又打過咩

漫畫冇仔細講到地鳴係咪真係踩爛哂全部城市
既然佢地食加仲係馬來，應該仲有啲遠既國家係巨人仲未去到
帕島人口得百二萬發展幾多年都冇用啦

始祖Ymir無錯係可以絕育，但係只解決到Marley角度嘅部分問題，而Eldian失去繁衍嘅自由係Eren無法接受嘅。再者Marley人亦唔一定會會放棄報仇，即使眼前Eldian已經絕後

反而剝奪所有巨人之力先可以將Eldian帶返去Marley同一水平，長遠就算有紛爭亦會局限喺地球人咁嘅水平。請參考下po嘅B/C兩點。

但係Ymir自己嘅存在係建基於怪誕蟲提供嘅巨人之力，包括智慧巨與無腦巨。所以係要透過滅蟲先做到釜底抽薪。請參考下po嘅B/D兩點。

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

最初都無九大巨人
絕育都講緊係改變人體基本結構
全族變哂巨人之力
或者所有人都唔會變無垢巨人
理論上都做得到
洗乜地鳴滅世殺蟲

都係果句 睇唔出法仔要食艾倫嘅理由 唔清楚動畫加戲嘅原因

進擊的巨人係艾倫開啟嘅故事
所以艾倫＝最後一任進巨先符合故事主題

最大問題就算比你殺左條蟲
剩底既人咪又係自相殘殺
本身有冇巨人之力都打仗架啦兩邊
咁撚樣既結局真係on9
同埋最尾將所有責任推落條蟲到又係on9
條蟲只不過係當中既一樣武器工具
就算而家係和平 但個問題都係冇解決
最on9係講左咁撚柒多集 最尾boss居然係條蟲

個人感覺進巨設定似係參考一戰多D：
1. 第4季開始嘅戰濠似一戰嗰種膠著陣地戰；
2. Marley淺色軍服比較似奧地利帝國年代嘅白色軍服，雖然同一戰奧匈帝國軍服有分別，但已經比較接近；
3. 敵軍來自中東，等如一戰嘅鄂圖曼土耳其人，連軍帽型狀都似；
4. 飛船明顯只出現於一戰。

當然創哥套用左猶太臂章同集中營係會引人聯想到二戰。但佢似乎志不止於此，所以故意用一戰畫面去衝淡返。

狗仔認為佢其實係用Eldian/Marley黎比喻日本同大東亞共榮圈國家嗰種跨代世仇，尤其係日中/日韓之間嗰隻。

當然小粉紅仲未睇到E層，仍然鬧緊一D表面嘢。

等睇創哥139期使出渾身解數，再出奇招拆局啦

卡露拉：對世界使用地鳴吧

艾倫就係好典型morally grey嘅anti-hero 用有道德爭議手段達到崇高嘅理想
通常呢類角色先係觀眾最受落 就好似好少人會唔鐘意喬爾一樣

>連登仔最叻剩係識爛尾爛尾
呢樣就係我自己開post嘅原因
漫畫post太多滅世派 好難認真討論

係咪姐係魯魯修

做唔做到只係作者嘅設定
超自然嘅野好難用一般邏輯解讀

巨人之力就好似基督教嘅"原罪"咁
因為2000年前始祖(夏娃)同蟲(魔鬼)嘅接觸 令尤米爾子民背負與生俱來嘅"罪"

唔可以隨便解除都好合理

始祖從未講過一句野
角色塑造上放豬顯示始祖本性善良 同時內心渴求自由
故事上放豬foreshadow左始祖將會係解放者嘅角色

會唔會始袓都想自由

#1最尾 #91有我嘅推測

樓主嘅睇法係進巨預視未來嘅能力係無限制嘅，因為向前進撃係主題。呢點冇反對

但係狗仔亦估計創哥會嘗試將進巨嘅預視能力加以局限黎製造戲劇性，畢竟主角全善全能全知好趕客嘅係咪

返去之前嘅劇情交代，Grisha係被動咁俾下任進巨Eren回傳未來嘅經歷，然後做野。其實時間同內容都係Eren揀而唔係Grisha自主。所以其他關於進巨能力嘅推測，大家有可能諗多左

拿用左呢個有限預知力嘅玩法，咁就可以解釋到Eren點解要尋死，因為佢要交出多一代進巨。而Falco係合理選擇，隻雀每次飛越Eren頭頂，就係未來嘅Falco返去報料

然後「追擊」二字又可以解釋為「美式足球」。每個攬住波嘅球員都要死命向前跑，無氣或者比人截之前就要「向後傳球」。如是者重覆直至達陣

狗仔上星期有個po鳩估大橋嘅，發覺有唔少可以套返落139集D鳩吹度。眾巴絲不妨參考一下

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

巨人之力消失令艾族同世界共存嘅可能性 由零變做有可能
至少艾族唔會因為與生俱來嘅"罪"而被世界審判

同現實一樣人類爭鬥係唔會結束
世界和平從來只係人類構想嘅"烏托邦" 唔存在嘅"理想鄉"
但係人類都會向世界和平呢個理想前進

好感激樓主開出一股清泉

唔地嗚直接打返島上啦
如果阿撚真心要行 魯魯修結局
你唔地嗚去消滅大部分軍隊 好快會有人報復
最尾過程變到又打又傾 阿撚去打 阿明去傾
-----------------------------------
我認為佢要終結仇恨係要一邊懺悔,另一邊原諒
類似德國二戰後既反省悔過
鋪排情節就係烏利 肯尼既故仔同加bitch 營火晚會既道歉
不過又拉到去肯尼故事帶出重點有力量既人先可能懺悔唔係一早被殺既現實
好似現實世界有核彈先有得談判咁
互相理解既友誼(和平)唔係冇可能但非常困難

如果作者畫阿妮老豆個度就當解釋左雙方人民既矛盾
同埋單單係阿明嘴遁就顯得過份簡化所有問題

寫冰爆石比島上可以追科技樹 太偏向漫畫簡化解決問題
從現實世界可以想像全世界都對某個國家有恨意既話
集中發展軍備好似德國咁 好快就可以出手
外國實快過連科學家都少既島仔

最尾有個伏筆唔係輪迴結局唔知點收就阿明同阿妮講話如果重新黎過就好
除非之後個話阿明開嘴遁話 依家冇晒巨人同軍隊就比大家重新黎過

同意進巨唔睇到完整嘅未來

138話仲顯示疑似睇到平行世界嘅記憶
關於進巨詳細嘅能力 睇到幾多野 要等最後一集揭曉

法仔係咪進巨呢點就尊重每個人唔同嘅睇法
個人覺得法仔冇進巨果種不斷前進嘅精神

從來唔信畫滅世結局 唔係話爭論邊一個更合理 更有效 更現實
而係漫畫由烏利肯尼故事已經係有咩悔過 道歉之類既意思
去到馬萊篇就更多呢種情節 沙夏老豆原諒人 加比既轉變之類 大量左派既元素鋪排
如果最尾滅晒咁畫呢堆情節做咩

成日掛住條bitch邊有精神前進

睇到艾倫大佬同阿明喺道路嘅對話, 先至知進巨其中一個concept 係永劫輪迴

痛苦嘅一生，只係為咗某一刻珍貴而有意義嘅快樂
就算永劫輪迴亦欣然

不如你重睇啦

再搵下線索
巨人係一個艾倫團結島內島外艾族 一同拯救艾族未來嘅故事

皮克表示過島內島外艾族都係尤米爾子民
一定要用自己雙手先可以爭取生存權利

而最後一個章節就係兩邊艾族聯手 打敗共同敵人(蟲)

皮克同波可一直著住自由之翼外套 暗示即使陣營唔同 兩人都係為左艾族嘅自由而戰

每個人獻出嘅心臟都直接/間接咁為艾族嘅勝利帶來貢獻
舊調查兵團>幫助艾倫前進
艾爾文>揭露真相>了解帕島處境
莎夏>推動賈碧角色成長>槍神賈碧加入聯盟
波可>救法爾可>顎巨神救援
漢吉>犧牲自己殿後>保留巨人之力應付怪蟲
弗洛克>推動讓角色成長/加強104期殺昔日同伴(艾倫)嘅決心
吉克>停止地鳴>帶來引爆炸藥嘅空間

歌詞來自第二季OP

獻出吧！獻出吧！獻出我們的心臟！
一切犧牲全為此刻
獻出吧！獻出吧！獻出我們的心臟！
用雙手開創我們該前進的未來

全部犧牲都係為左終結巨人之力嘅一刻 開創艾族嘅未來
地鳴過後嘅世界將會係 調查兵團夢想中嘅沒有巨人 一個天真到令人無言嘅理想世界 所有獻出左嘅心臟將會係有意思嘅

應該係無辦法殺得死，唯一殺佢既方法就係宿主（艾倫）既死

好明顯
身為奴隸想要自由係好合理嘅事 等左2000年等緊艾倫解放佢
真正係點諗要等下一集講

巨人參考左好多宗教哲學觀念
有研究開嘅朋友可以搵到更多reference

咁係咪即係結局139一開波條蟲已經自己收左皮？

到底創神經歷咗咩先寫到咁既劇本

可能會自滅 個人傾向由萊納補刀
成為100年前傳說中殺死大地惡魔嘅瑪萊英雄Helos

呢點其實有跡可尋 萊納自己係半個瑪萊人 自細想成為英雄拯救世界
而呢刻萊納身上被插住好多長矛 亦係傳說中Helos手持嘅武器

ymir 13年死去，物理上被分屍
條蟲都無離開過佢，直到艾倫做下任宿主
呢部份我諗大家都無咩異議

但既然ymir可以死去，條蟲都無事可以留係路入面寄生
點解艾倫被斬首就要駁頭？

當然都可以講係按宿主既意志，生存欲望黎解釋

全部都係我相信創哥前提下嘅推測
如果唔係嘅話我會比人恥笑死

睇返#90

好大可能 俾番個甜品萊納食下 成套野都成個山治咁

吉克反生育主義、悲觀虛無主義

我反而覺得始祖係想要對等既愛
從佢122 137望住男女kiss既畫面 同埋 望到三笠終於敢面對情感主動錫艾倫 唔再歸屬於艾倫時既微笑
呢樣野係始祖做唔到既野
所謂唔自由既奴隸都係假
始祖同初代王只係歸於縱向關係
初代王稱讚始祖係以一種上對下既方式
唔係橫向橫係強調既平等
所以始祖中箭明明唔係要害，但聽到初代王喺自己捨身拯救時 仍然命令自己起身而唔係關心自己安危、冇愛既成份，就灰心放棄

近年政治上備受壓迫, 憤世攬炒情緒盛行
有啲人現實無法宣洩
唯有將自己期望放喺漫畫或者其他虛構世界度

我始終都覺得爛尾味濃
但真係怕左班滅世派
應該早d獨立開一個po

樓主解得好完美
萊納可能真係可以成為英雄

連登就算鳩數啦去一轉知乎同ppt就知自己幾井底蛙，知乎有兩篇同樓主估差唔多 高質過班滅世腦殘多好多

樓主高質

知乎同ptt都叫高質
nga同4chan叫咩

That being said，高質嘅人邊度都有
滅世派同反滅世派都有思路清晰嘅人
睇完巨人嘅你，仲將一邊歸納做腦殘，會唔會失敗咗啲

腦殘講緊係冇分析冇論點，我真係睇唔到連登一篇係覺得有邏輯合理師兄分享下

巴打唔怕煩可以睇吓138話第4個post最後幾頁，唔好負評我

所有事都是因果，只要有一方主動放下仇恨才能夠打破

得返最後一集，45頁
個結局唔咁寫，唔使旨意收到尾

又要上連登，又要屌連登仔腦殘
話睇唔到連登有高質文，但自已又唔肯寫

巨人漫畫教人團結，又教人自救
估唔到仲有o的咁既人

艾倫返生殺撚哂班仆街就唔使45頁都收到貨

如果咩都係蟲嘅求生本能
絕育應該唔work喎
絕育斷自己繼承咪同自殺分別唔大？

蟲唔係智慧生命點會諗到咁遠
聯盟嘅攻擊係直接威脅到蟲嘅生存

好似幫貓狗絕育佢地唔會有太大反應
如果你打佢地嘅話一定會反抗

冇仇恨都可以發動戰爭，冇藉口發動戰爭咪製造事端lo，現實入面伊拉克以前都冇入侵或者屠殺過美國人，美國咪一樣搵個理由入侵人地

138話入面個軍官同呀尼個老豆係傾左幾句計，本來好地地心平氣和咁傾計，幾秒後呀尼個老豆就係佢面前爆炸變身做怪獸，完全符合晒艾族人既惡魔形象

如果威脅到蟲嘅生存條蟲就會反抗
咁王家繼承始祖嗰陣都應該要反抗啦
原本個宿主會死㗎喎
如果佢係意識到只係換咗宿主自己唔會死
咁就已經係智慧生命體

話佢係為咗繁殖又唔係好啱
因為由頭到尾都淨係見過始祖嗰條蟲
其他巨人冇蟲寄生
數量多咗嘅只係巨人而唔係蟲
咁點叫繁殖呢
所以我覺得條蟲又唔似係為生存又唔似為繁殖

鬥爭從來都會有 但係戰爭後人類都會反省
二戰後和平左幾十年 冇人會知三次世界大戰會唔會發生
但係世界大體上都係向和平嘅方向前進

始祖巨人唔同始祖尤米爾
2000年黎蟲一直寄生係尤米爾身上
尤米爾一直都冇"死亡" 而係走左入冇死亡概念嘅"道路"入面

蟲嘅行動目的可以由137話吉克所講嘅"生命的意義"推測出黎

詳細係點真係要等作者補充設定

世界係好和平，不過同一時間羅興亞人同新疆人比人屠殺緊
巨人入面既艾族大概係咁既地位

依家個情況似係寄生喺始祖巨人持有者身上
如果寄生喺尤彌爾到好似好怪
明明尤彌爾都唔係現實存在
但係蟲的確係現實存在

啱呀 不過改善人權都唔係一朝一夕嘅事
百幾年前黑人比人當奴隸對待 最後都爭取到相對平等嘅地位
艾族都係同樣道理 冇左巨人之力威脅 世界遲早會認清艾族唔係惡魔嘅事實

明顯寄生係尤米爾身上 之後先傳左比艾倫

蟲同道路都係超自然力量黎 要睇作者設定 唔可以用常理解答

記得柏島有個巨大樹森林
唔知關唔關哩種蟲事
又或者只係我諗多咗

唔清楚 同主線無關嘅野應該唔會解釋
可能出設定集果陣先補返

話好結尾嘅人係咩心態
基本上只係將無辦法解決嘅矛盾同問題一炮過掉比隻最尾幾話先出現嘅怪物，同火影無啦啦整隻輝夜出嚟有咩分別？
唔係話唔得，都叫完到個尾，但以後唔好叫巨人做神作囉

蟲蟲心諗：我想滅淨艾族再變佢哋做青山院友差咋

呢個先係地鳴真正目的

冇得好似左膠明咁話可以自己揀小型中型地鳴滅地球聯合軍

你不如重睇

但到而家班黑人走向極端，不斷放大自己遇到所謂嘅不公，但同時地其他人面對同一樣野就當睇唔到。

而家個社會係輪迴緊，黑人慢慢行緊嘅就係當年白人至高嘅思維

其實呢part 講嘅，係咪盤古初開時，有好多生物，但得條蟲生存到？

咁樣無乜意義，只係無咗人類依個物種，驅使人類互鬥嘅原因係「私慾」，但依種慾望係所有生物都會有，係一種原始本性。

如果最後所有人做無腦巨人咪都係無自由，係條蟲嘅奴隸，咁其實無解決過任何嘢，只係畀出一個虛無嘅答案。

再睇先見到原來後面仲有兩條